廢老養蝗無錢洗，怨政府援助不足

原標題：【活在貧窮線下】5年冇出街 存款得$400 獨居長者：係好慘

今年64歲的安叔，獨居在上水古洞村一間寮屋，正正政府剛公布貧窮率最高的北區住戶。他5年前因眼疾、氣喘、血壓低種種病患影響之下，不能再擔任保安員，自此每月靠3,200元綜援金生活，雖然住寮屋可免去租屋負擔，但安叔生活仍然足襟見肘。安叔在東莞有一妻一兒，兒子在內地正讀高中，要應付一年8千多元人民幣的學費，安叔必須「死慳死抵」，因為不能隨便消費，除了往醫院覆診，他已經5年不敢步出家門，「間屋夜晚是但有啲光就算，都唔敢開多盞燈，煮嘢食一定用石油氣。」早年因屋外有工程影響家中水管，以致屋內缺水，曾向政府部門求助無果，為慳錢索性不花錢維修，過著「無水生活」，僅靠鄰居每日贈予一大桶水解決生活所需，「係好慘，政府都唔幫我啦。」

安叔的妻子早年曾申請雙程證來港照顧，「佢會在屋企外種啲瓜，多咗就去墟市賣」。豈料被食環署票控，最後更被判入獄，結果不能再申請來港，現時只能等其在內地讀高中的兒子，每周五來港一次照顧行動不便的安叔起居飲食，幫手執拾家居，其餘日子則靠機構送飯，或鄰居送來一碗湯、一些菜，或多煮一點飯菜接濟。

記者今日採訪其間，恰巧遇著鄰居盧先生給安叔帶了一些青菜，盧先生直言同情安叔情況，平日均會帶一些麵包、飯菜給他：「我住喺佢隔離10幾年，見住佢由做嘢都冇嘢做，孤苦伶仃咁好慘，幫得幾多得幾多，唔通睇住佢死咩？」

今天才剛過11月中，但安叔的銀行戶口僅剩400多元，卻要捱到月尾，他自知生活困苦，卻再無力改善，只能被動地希望政府對長期患病的綜援獨居長者，不要再視而不見。

原文Link:

自己問題就自己解決，學中共咁解決問題就唔洗煩啦。啲廢老乜都鬧政府。好嘔心

先唔屌老來得蝗，打幾十年工都乾塘先屌爆自己囉活化石！！！

條大陸婆咪又係等緊做新香港人再俾帽頂廢老帶
又老又冇錢唔通真係貪你靚仔咩

大陸發展咁好，俾錢方式又先進，都唔上去一家團聚

個蝗婦違反逗留條件被拉好正常，講到好無辜咁

帽事好多都係之間既Deal黎嗟！！明嘛？？

買保險自殺啦

大陸發展好
上去養老啦
賴死喺HK做咩姐

以前成日食樹皮好威咁, 家下咪有機會食多次啦

唔撚理個蝗后蝗子都慳一筆 呢啲根本自己一手造成 又要咸濕又要冇錢 咁咪叫雞囉 學人置返頭家又冇本事擔得起 叫正苦幫你咪即係叫全港柒養你冚家 死正苦有咁多錢都唔派啲攞去幫你呢啲仆街真係等天收

綠曬

有老婆有仔

有人送終都叫孤苦伶仃好慘

fuck you！

落地府團聚啦，又唔使申請咁麻煩

政府資助佢幫佢同個仔驗DNA，等佢安心去啦

搞乜公佈左百幾萬窮人後

專搵呢d智障窮做新聞

死返上去支那住啦